【塔西佗陷阱】點解林鄭同民建聯而家講乜都無人信？

塔西佗陷阱，或稱塔斯佗陷阱，是一個政治學理論，得名於古羅馬歷史學家塔西佗，意指倘若公權力失去其公信力，無論如何發言或是處事，社會均將給予其負面評價。這一術語最早見諸中國美學家潘知常的2007出版的《誰劫持了我們的美感——潘知常揭秘四大奇書》一書中，後成為中國學界和媒體的高頻詞彙。

2014年，中共中央總書記習近平在河南省蘭考中共縣委的一次會議發言中引用了「塔西佗陷阱」這一術語，他在會上還指出：「如果群眾觀點丟掉了，群眾立場站歪了，群眾路線走偏了，群眾眼裏就沒有你。」